蔡堅何栢良高票當選醫委

蔡堅何栢良高票當選醫委

【本報訊】香港醫務委員會早前就兩個委員席位選舉，參選者包括在逆權運動中多次公開撐警的香港大學深圳醫院院長盧寵茂，及私人執業皮膚及性病科專科醫生陳衍里，兩人以團隊姿態參選；另外醫學會會董蔡堅及港大微生物學系臨床副教授何栢良，也以獨立身份參選，被視為黃藍之戰。醫委會昨公佈結果，由蔡堅與何栢良大比數勝出。

擊敗撐警盧寵茂

醫委會昨日點票，結果蔡堅以5,199票及何栢良以5,147票勝出。多次撐警的盧寵茂只獲1,597票，而從未參選過醫委會的陳衍里只獲1,088票。何栢良接受《蘋果》查詢時表示： 「我們是香港人，香港醫生永遠站在香港這邊。」

蔡堅接受查詢時表示，今次投票率之高「起碼以往十幾年都未見過」，不排除是史上最高，反映今次選舉不止是知名度之爭，更是「黃藍之爭」，而結果恰好反映醫學界中大多數人的取態。

醫委會委員其中一個重要職責，是參與紀律聆訊，若有醫生在逆權運動中被判可監禁罪行，醫委會需聆訊是否將其停牌；另一重任是就香港醫生水平把關，如審批來港行醫的海外醫生申請。

■記者陳沛冰、于健民

都仲有1500個藍絲醫

比連登仔袋20萬一個月，都有唔少變藍絲啦